Q1. Quelle est la sortie de ce code Python ?
x = 10
y = 3
print(x // y)

a. 3
b. 3.33
c. 3.0
d. 10

Réponse : c 

Q2. Quelle est la méthode pour supprimer un élément d'une liste en Python ?

a. remove()
b. delete()
c. pop()
d. discard()

Réponse : a

Q3. Quelle est la différence entre les méthodes append() et extend() pour ajouter des éléments à une liste en Python ?

a. append() ajoute un seul élément à la fin de la liste, tandis que extend() ajoute plusieurs éléments à la fin de la liste.
b. append() ajoute plusieurs éléments à la fin de la liste, tandis que extend() ajoute un seul élément à la fin de la liste.
c. append() et extend() ajoutent un seul élément à la fois à la fin de la liste.
d. Il n'y a pas de différence entre append() et extend().

Réponse : a

Q4. Quelle est la méthode pour inverser l'ordre des éléments dans une liste en Python ?

a. reverse()
b. sort()
c. invert()
d. flip()

Réponse : a

Q5. Quelle est la sortie de ce code Python ?

x = [1, 2, 3, 4, 5]
print(x[1:3])

a. [1, 2]
b. [2, 3]
c. [2, 3, 4]
d. [1, 3]

Réponse : b                                                                                                 


Q6. Quelle est la méthode pour convertir une chaîne de caractères en majuscules en Python ?

a. upper()
b. capitalize()
c. title()
d. uppercase()

Réponse : a

Q7. Quelle est la fonction pour calculer la longueur d'une chaîne de caractères en Python ?

a. length()
b. count()
c. size()
d. len()

Réponse : d

Q8. Quelle est la méthode pour ouvrir un fichier en écriture en Python ?

a. open('nom_fichier.txt', 'w')
b. open('nom_fichier.txt', 'r')
c. open('nom_fichier.txt', 'a')
d. open('nom_fichier.txt', 'x')

Réponse : a

Q9. Quelle est la sortie de ce code Python ?

x = [1, 2, 3]
y = x
y.append(4)
print(x)

a. [1, 2, 3]
b. [1, 2, 3, 4]
c. [4]
d. Une erreur se produit.

Réponse : b

Q10. Quelle est la méthode pour vérifier si une clé existe dans un dictionnaire en Python ?

a. contains()
b. exists()
c. in()
d. has_key()

Réponse : c

